{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane, sa koorid mind ja ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind koorida ja s√º√ºa"},{"text":"Minu nahk on p√§ikese v√§rv"},{"text":"Olen pikk ja k√µver"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Vahel olen roheline. Mind v√µib s√º√ºa suupistena v√µi pirukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke meeldis v√§ga!"},{"text":"Inimesed teevad minuga pirukaid!"},{"text":"Olen √ºmmargune nagu pall."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Minu v√§rv on nagu p√§ikeseloojang."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Sa v√µid mind koonusesse v√µi topsi s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hoian sind k√ºlmana!"},{"text":"Ma tulen paljudes maitsetes."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen maiuspala, mida on hea s√º√ºa p√§ikselisel p√§eval."}],"options":[{"label":"Piim","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Vahel olen kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kaunas."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana."},{"text":"Olen v√§ike, √ºmmargune ja roheline."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Oliivid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast. Olen tasane ja √ºmmargune. Mul on peal juust ja tomatikaste. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind l√µigatakse tihti viiludeks."},{"text":"P√§rinesin Itaaliast."},{"text":"Tomatikaste ja juust katavad mind tavaliselt."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Burger","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi kasutada, et teravilja maitse oleks hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur p√µllumajandusloom toodab mind."},{"text":"Olen v√§rskendav jook."},{"text":"Teen hommikus√∂√∂gihelbeid m√µnusaks ja kreemjaks."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Mahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. Olen k√ºpsetatud ahjus. Mind v√µib viilutada ja kasutada v√µileibade valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti r√∂stitud."},{"text":"Inimesed panevad minu vahele t√§idiseid v√µileiva tegemiseks."},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud ahjus."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"9","type":"food","question":"Kasvatan puudel ja tulen kobaratena. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. M√µned inimesed teevad minust mahla v√µi rosinaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Kasvatan puul/viinal."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirsid","isCorrect":false},{"label":"Mustikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mind valmistatakse kartulist, l√µigatakse pikkadeks ribadeks ja praetakse. Inimestele meeldib mulle ket≈°upit peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Saad mind kiirtoidurestoranist!"},{"text":"Alustan juurviljana."},{"text":"Inimestele meeldib mulle soola peale panna."}],"options":[{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true},{"label":"Kartulisalat","isCorrect":false},{"label":"Purustatud kartulid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesepaistet"},{"text":"Olen n√§mm p√µllumajandusloomadele"},{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan taimel. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti tulet√µrjeautode v√§rv"},{"text":"V√µid mind viilutada ja v√µileivale panna"},{"text":"Olen puuviljat√º√ºp, aga inimesed arvavad, et olen veggie"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja t√ºvega, peal rohelised lehed. Lindudele meeldib minus pesi teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui p√µ√µsas"},{"text":"Sa v√µid ehitada maja minu puiduga"},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on v√§rvilised kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks"},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides, nagu punane, kollane ja lilla"},{"text":"Vajan mesilasi, kes aitaksid mul seemneid valmistada"}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Mind v√µib s√º√ºa suupistena v√µi salatis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja v√§rskendav"},{"text":"Mulle meeldib ronida taradele"},{"text":"Sa v√µid mind marineerida, et teha maitsvat maiust"}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili"},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea"},{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad ja inimesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma pean olema lahti pragunenud, et mind s√º√ºa"},{"text":"Ô∏è Oravad peidavad mind talveks"},{"text":"Kukun s√ºgisel puu otsast"}],"options":[{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false},{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Seemned","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2B48C","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune puuvili, mille sees on roheline kamar ja punane. Sa s√∂√∂d mind suvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi"},{"text":"Mul on mustad seemned"},{"text":"Ô∏è Olen rannas ideaalne suupiste"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0FFF0","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on torkiv nahk ja kasvavad kuumades ja kuivades kohtades. Hoidan vett enda sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan k√µrbes"},{"text":"Ô∏è M√µningatel minu t√º√ºpidel on lilled"},{"text":"Ma ei vaja palju vett, et ellu j√§√§da"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"Lily Pad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ike seeme, mis v√µib kuumutamisel kohevaks maiuseks potsatada. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaetakse tihti v√µiga"},{"text":"Olen p√§rit kobinast"},{"text":"Inimesed armastavad mind s√º√ºa filme vaadates"}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"plant","icon":"üåø"}}]}